【反客為主】不讓泛民借機騎劫血汗功勞

泛民星期日會又搞多次和平遊行，目的並非聲援以命相博的義士，只會收割義士激起的政治能量。總結泛民今日的宣告，除左遊行，亦會搞三罷，此話出口難收，義士們必需借泛民召集和理非的場，做真‧抗爭的事，增加行動者的基本盤。

這次遊行的人數預期比69遊行低是合理的。69出來的和理非與抗爭衝突無緣，暗淡結局則有目共睹。

612的成功，在於喺日間將一班不滿政府回應的和理非，拉入與狗的正面衝突中，用血汗恐懼的體驗促使和理非認清現實，迅速歸邊：
• 堅持和理非，繼而走人。客觀結果上，他們留下的fb動容片能向大眾造成道德感召。而且，亦會減低前線被篤灰的機會及負擔；
• 認清事實，不甘任砌。化身做行動抗爭派，成為前線抗爭的新力軍。「初生之犢不畏虎」，他們是行動派的強力拍檔。
經過612半日催化，不少抗爭者已經懂得應付，善用物資，減低傷害。
616要成功，就要將612發生條件複制多次，要素有三，一為日間人多時進攻，二為以情勢催化和理非行動，三為拆走大台拒絕指揮。
現在情勢危急，絕不能容許大台繼續洗腦化解行動的火，愈遲行動對義士一方愈不利。舉辦遊行集會的正因為是民陣，義士們更應反客為主，提早行動，重奪行動主體。「用泛民的場，做我們的事。」假如做不成，前人血汗白白浪費，元氣盡散，行動無以為繼。

616要齊裝上陣，帶動緊張氣氛，拒絕嘉年華。趁這兩天警渣為遊行設防的時侯，四出添置裝備，為616做好準備，減低行動成本。

千萬不要跟民陣鳩行，避免浪費體力，龍尾接近終點時，才是放題入座的時間。時侯愈早人愈多，趁人多才食放題。分清主次目的，要借警渣暴行來激發更多行動新力軍，完全不需在意不反對通知書的期限，肚餓就開餐，反客為主，拒絕被代表。民陣不會抗爭，你會，而且你比它們有經驗同決心，相信自己，無需旁人指揮。

最後講講眾人沉迷的金鐘：
金鐘為警渣的防守重地，五年部署演練用在一時，留守金鐘沒有戰略意義，象徵意義亦微弱，開會與否跟時局有關，與被包圍與否沒有很大的關係，6月14日不召開會議可見一斑。強行留下或進攻警渣陣地對行動者一方極為不利，人散去可以再聚，被拘留甚至受傷則損兵折將，千萬千萬不要過份拘泥金鐘，因為下週的三罷需要更多行動者。泛民已被情勢逼到一角不能隨便割席，義士們更要一股作氣，放題日日食，處處食，要警渣覺得草木皆兵，日日疲於奔命，改變消耗戰的形態，實行「做你老母」！警渣在立法會存有大量的糧食， 卻沒有行動者的強大精神，警渣需要日日佈防，行動者卻能彈性休息，利在我方！

祝行動者旗開得勝！

推

閣下閱得此帖乃大家有緣。